未來戰爭步兵仲佔唔佔到一席

以前打仗靠人海戰術
士兵欠缺訓練
裝備參差
死傷大
但而家戰術越黎越先進
偷聽無線電乜都有
裝備越黎越勁，可以殺敵於千里之外
唔使再好似以前咁靠地面部隊打生打死先打得贏
各國依家都積極裁軍
步兵係咪好快會成為歷史

以下開放討論

MGS
要精兵

應該會用無人駕駛機械代替 遙距控制
所以邊個話打機無用

佔到，做靶lor

睇高達就知

隻高達係地面行算唔算步兵

但依家一支導彈做到既野可能比得起一隊精兵
依家好多武器都係向緊呢方面發展
咩無人機個d
遲下可能連sniper都比人取締埋

係
依家d衛星先進到可以睇到離地面兩米既野
一隊兵咁行法好易暴露
同做活靶冇分別

以後得經濟戰爭 啲軍備用黎兇人

08ms team 步兵可以打渣古

好似以前冷戰咁
一味得個整字
但又冇用過
d軍火都唔知貢獻左幾多稅俾政府

可能會有一大個廠房
個個係入面打機遙控無人機咁去打仗

ender's game

好難無地面部隊
始終係人打人

建議以後打war game 決勝負

你要佔領就要

無步兵點佔一個地方
唔通你搵坦克車爆門捉人？
唔通你搵戰機派糧救援？
UC 打阿巴奧最後咪又係步兵進入基地，唔通靠高達縮細拉咗基連咩
即使係後援都係步兵，唔通設計一部精密但易壞嘅機械去修理另一樣精密但易壞嘅機械咩

清點睇依家美國，法國研究既單兵作戰system

你見依家係咩聲氣就知，都搞咗成十幾年
依家成效未明，又重又啊乍，明明一部iPhone做到嘅嘢就要掛十幾樣嘢上身，好多功能係咪好似宣傳一樣把炮又係唔知
之前駐阿富汗嘅特種部隊以至正規部隊都盡量少帶嘢，連軍鞋都嫌重要換運動鞋你就知，未來係追求輕而唔係重

應該係

步兵一定有用，但會係機械人（如果夠靈活）

如果機械人去到好輕同靈活果陣就冇需要

一定係無人機/機械人

未來會係無人機同機械人之戰

應該會越來越重要，想象下好似香港呢d高樓林立既城市，你要唔摧毀座城又要佔領，自然需要步兵去逐層逐戶去清除敵軍，尤其是未來非對稱戰爭會成爲主流
外骨骼裝甲既普及，又提升左步兵面對坦克同直升機既生存能力

另一個趨勢係無人機，但係無人機普及到生産成本可以低過步兵之前，無人機好大機會係由兵員不足既發達國家獨佔技術。好似印度，中國呢d人口膨脹既國家，人命實在太唔值錢，應該仲會相當依賴步兵，更加唔使講有一班信仰極度狂熱既宗教原教旨主義分子直頭視死如歸。

如果有第四次世界大戰，步兵一定係主流
根據愛因斯坦說法

我不知道第三次世界大戰用甚麼打 但第四次世界大戰會用木捧跟石頭

即係 魚蛋革命 已經係打緊第四次世界大戰

示威者(石頭) vs 警察(棍)

用電競代替打仗

步兵係一種政治工具

到底你指既步兵 包唔包 機械人型既步兵先 定單純指人類
如果你要佔領 而唔係完全消滅一個地方 就一定要步兵
只係用人類定機械呢種模式既分別?

人型機械人根本不切實際

步兵點重甲都唔會夠坦克直昇機嚟

唔需要重甲，只需要喺坦克上面射幾發火箭炮就夠，亦係城市戰步兵有優勢之處
步兵輕、快、靈活、隱密，根本就唔係機械可以代替，除非你係要炸咗個城市。

所以有exoskeleton都唔會行重甲

睇返美國單兵裝備平均超過幾萬蚊一個
用一部可以開槍/自爆嘅無人機的確有著數
一萬幾千部飛去玩自爆
好似COD3咁

而家研究? [wow]
LW21, FCS死咗n世, Felin少數甪到但至少Optronics俾人屌

兩腳=人形?

冇 human decision 搵 unsupervised sentinel AI 佔乜春領

GPS民用版都要rugged. 電池笨重關呢個咩事
CotS周街都係, 調返轉軍用規格裝備做後備同普及功能平衡

使乜未來成為主流好耐

又唔知貢獻幾多科技畀社會冇用過, 一味得過吹字
軍事係國家實力同生存嘅體現, 兇人達到政治目的以至未上場贏硬最好

Combined arms 最好j

你對腳都夠麻煩啦
步兵裝備最重要係可靠
步槍講緊最少幾百發先卡彈(幾秒內搞得掂個隻)
平均可能係幾千到幾萬
你做唔做到咁可靠？
同埋保養維修點算？

唔好打咁多Call of Duty啦

不如捉盤棋决勝負

特種兵

坦克直升機得開闊地形有優勢

第時網略戰應該係主流, 為左對應又應該出番D無網部隊.